%% ----------------------------------------------------------------------------------------------------
%% -------------- Michael Ehmann                       Patrick Hans                      --------------
%% -------------- Stefan  Klünder   Dominik Linn       Xialong Ye                        --------------
%% -------------- Seminararbeit (Modellierungsseminar) Datum:    03.03.2014 (begonnen)   --------------
%% --------------                                                                        --------------
%% --------------      Simulation von Partikelsystem am Beispiel einer Schafsherde       --------------
%% ----------------------------------------------------------------------------------------------------


%% --- pdfLaTeX --- UTF-8 -----------------------------------------------------------------------------
%% ----------------------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[a4paper,10pt]{scrartcl}
  \usepackage{MS_Style}                            % Package mit einigen selbstgebauten Makros,

  \usepackage[style=alphabetic,backend=biber]{biblatex}
  \addbibresource{Quellen.bib}                     % Konsole: bibtex <Dateiname>

  \usepackage{vmargin}                             % Einstellung von Seitenrändern, alt. geometry
    \setmarginsrb{25mm}{20mm}{25mm}{20mm}%         % l o r u Kopfhöhe, -abstand, Fußhöhe,-abstand
                 {10mm}{10mm}{00mm}{10mm}

  \usepackage[automark]{scrpage2}                  % Kopf- und Fußzeilen, alt. fancyhdr
	
	% Zusatzpaket(e) von Stefan.
	%\usepackage{enquote}

%% --- Kopf- und Fußzeile:
    \pagestyle{scrheadings}                        % Die nachfolgenden Einstellungen sind Standard
      \clearscrheadfoot                            % Löschung der Standard-Kopf- und Fußzeilen
      \ihead{                                      % linke Kopfzeile
              \includegraphics[width=2cm]{Bilder/uni-kl}
            }
      \chead{\normalfont{\headmark}}
      \ohead{\pagemark}                            % rechte Kopfzeile, Seitennummer
      % Änderung der Schrift (Dicke) von Kopf- und Fußzeile:
      \setkomafont{pagenumber}{\normalfont\bfseries}
      % Erstellung von Trennlinien über und unter der Kopfzeile:
      \setheadtopline{0.6pt}[\color{blue}]         \setheadsepline{0.6pt}[\color{blue}]
      \linespread{1.5}                             % Zeilenabstand


%% --- pdf-Info:
\hypersetup{
            pdfauthor  = Michael Ehmann; Patrick Hans; Stefan Klünder; Dominik Linn; Xialong Ye,
            pdftitle   = Simulation von Partikelsystemen am Beispiel einer Schafsherde,
            pdfsubject = Ausarbeitung zum Modellierungsseminar
           }


\begin{document}
  \setlength{\parindent}{0pt}                      % Verhindern des Einzugs am Absatzanfang.
  \clubpenalty = 10000                             % Schusterjungen und Hurenkinder verhindern
  \widowpenalty = 10000 \displaywidowpenalty = 10000


%% --- Titelseite:
  \input{Text/000_Titelseite} \newpage

%% --- Inhaltsverzeichnis:
  \thispagestyle{empty}
  \tableofcontents            \newpage


\section{Vorlagen (Abschnitt später wieder löschen)}

%%%% Vorlage Tabelle
%%%%
\subsection{Tabelle}

%% Tabellen haben eine Überschrift!
Tabellen haben eine \textbf{Überschrift!}




\begin{table}[!htpb]
\caption{Vorlage Vorlage Vorlage}
  \begin{tabularx}{\textwidth}%
    {|X||p{1.2cm}p{1.2cm}p{1.2cm}p{1.0cm}p{1.0cm}p{1.0cm}p{1.0cm}p{1.0cm}p{1.0cm}|}\firsthline

  \rowcolor{hellgrauhd}
  $r_{00}$   & \textbf{1 -- 9} & \textbf{10, 11} & \textbf{12 -- 14} & \textbf{15}%
             & \textbf{16}     & \textbf{17}     & \textbf{18}       & \textbf{19}%
             & \textbf{20}     \\\hline\hline

  \rowcolor{hellgrauze}
  $P_S(\{r_{00}\})\:[\%]$ & 40,00 & 52,00 & 64,00 & 71,20  & 64,00  & 78,40  & 78,40  & 78,40  & 78,40\\

  $P_A(\{r_{00}\})\:[\%]$ & 60,00 & 48,00 & 36,00 & 28,80  & 36,00  & 16,20  & 10,80  & 21,60  & 5,40 \\

  \rowcolor{hellgrauze}
  $P_F(\{r_{00}\})\:[\%]$ & 0     & 0     & 0     & 0      & 0      & 5,40   & 10,80  & 0      & 16,20\\
  \lasthline
\end{tabularx}
\end{table}

%%%% Vorlage Bild
%%%%
\subsection{Bild}

Abbildungen haben eine \textbf{Unterschrift!}

\begin{figure}[!htbp]
\begin{tikzpicture}
%% --- Diagramm 1 move:
  \coordinate (A) at ( 0.5, 4.5 );
  \coordinate (C) at ( 4.5, 0.5 );
  \coordinate (D) at ( 0.5, 1.0 );
  \coordinate (F) at ( 4.5, 3.68);

  \draw[-stealth] (-0.1, 0.0) -- ( 5.0, 0.0) node[right] {$x$};
  \draw[-stealth] ( 0.0,-0.1) -- ( 0.0, 5.0) node[above] {$y$};
  \draw[gray,dashed]     (A) -- (C);
  \draw[gray,dashed]     (D) -- (F);
  \fill[blue]            (A) circle (3pt);
  \fill[blue]            (D) circle (3pt);
  \node[fill=green!30] at (2.5, 5.5) {$t = t_i$};

  \begin{scope}[xshift=6.0cm]
  %% --- Diagramm 2 move:
    \coordinate (A) at ( 0.5, 4.5 );
    \coordinate (B) at ( 2.0, 3.0 );
    \coordinate (C) at ( 4.5, 0.5 );
    \coordinate (D) at ( 0.5, 1.0 );
    \coordinate (E) at ( 2.0, 2.0 );
    \coordinate (F) at ( 4.5, 3.68);

    \draw[<->,shorten >=3pt,shorten <=3pt,>=stealth]
      (B) -- (E) node[xshift=-4mm,yshift=5mm] {\small $d_{phy}$};
    \draw[-stealth] (-0.1, 0.0) -- ( 5.0, 0.0) node[right] {$x$};
    \draw[-stealth] ( 0.0,-0.1) -- ( 0.0, 5.0) node[above] {$y$};
    \draw[->,shorten >=3pt,>=stealth] (A) -- (B);
    \draw[gray,dashed]                (B) -- (C);
    \draw[->,shorten >=3pt,>=stealth] (D) -- (E);
    \draw[gray,dashed]                (E) -- (F);
    \fill[blue]            (B) circle (3pt);
    \fill[blue]            (E) circle (3pt);
    \node[fill=green!30] at (2.5, 5.5) {$t = t_s \in [t_i,t_{i+1}]$};
  \end{scope}
\end{tikzpicture}
\caption{graphische Auftragung von ln~\textbf{E} gegen die Zeit $t$.}\label{GE4}
\end{figure}

\subsection{Quellcodeumgebung}

Ich habe noch nicht so oft mit Quellcodeumgebungen gearbetet. Wer eine gute Umgebung kennt, kann hier
ein kleines Minimalbeispiel einfügen.


\newpage

\section{Proömium}
%% 15 -20 Zeilen !!!
%% - Kurzzusammenfassung
% 15 - 20 Zeilen!!!

\section{Problemstellung}
%% - Formalisierung des Problems
%% - Beobachtungen [=> Annahmen an Schafverhalten], auf denen das Modell fußt

\section{mathematisches Modell}
%% - Überblick mit aktuellem Fließschema (aus Vortrag) [Michael]

\subsection{Modularisierung}
  \input{Text/Modularisierung}

% - Anfangsdaten (Startverteilung) [Patrick und Michael]
  % - Triangulierung
  % - Erzeugung
% - Herdenverhalten [Dominik]
  % - ODE-Modell
  % - splines (Implentierung)
  % - stochastischer Anteil (Markovkette, Unschärfe)
  % - Monte-Carlo
% - Hund [Xialong]
% - Objektkollision [Michael & Patrick]
  % - Schaf-Hindernis
% - Verifikation (move, Korrekturentscheidung) [Stefans]

\subsection{Anfangsdaten}\label{start}
  \input{Text/Anfangsdaten}

%% \subsection{Das Herdverhalten}
%% - Kurzbeschreibung, was das Modul macht.
%% - Versionshistorie (verworfene und neu umgesetze Ideen)
%% - Enversion

\subsection{Hunde}\label{Hund}
  \input{Text/Hund}


\subsection{Kollisionsvermeidung}\label{object}
  \input{Text/Objektkollision}


\subsection[Verifikation]{Vermeidung von Kollisionen der Schafe untereinander}\label{move}
  \input{Text/SchafSchafKollisionen}


\section{Ergebnisse und Interpretation}
% - evtl. anderes Wort für Interpretation
% - Auswertung, Modell-Validierung

\section{Ausblick}
% - Verbesserungsideen

\section{Literatur}
% \printbibliography

\end{document}